[戒丁WHATSAPP群已開] 腎的功能（5）

戒丁WHATSAPP群２（群１已滿人）：

香港戒丁論壇 ：

中醫爆影響五臟六腑：

打丁同做愛既分別：

FACEBOOK專頁：香港戒丁論壇

ＰＳ：WHATSAPP群會顯示電話號碼，搞事者小心被起底／玩電話

腎為先天之本

人的生命來源於父母，精子和卵子相遇，形成受精卵，在母體內經過10個月的孕育，從胚胎發育成胎兒，離開母體就形成了新的個體。對人的整個生命過程而言，從受精卵形成到降生之前的階段為先天，降生之後的階段為後天。在先天階段最重要的是腎，腎是先天的根本，所以，腎為先天之本。

對於腎為先天之本，我們可以從以下幾個方面來理解：

一是形成胚胎的精卵來源於父母的腎氣，只有在女子二七，即十四歲的時候，腎氣充盛，天癸至，月經來潮，才具備了生殖能力；男子在二八，即十六歲的時候，腎氣充盛，天癸至，精氣溢瀉，才具備了生殖能力。受精卵的形成，源於父母腎氣的充盛。

二是從父母的腎氣中繼承來的生命物質和信息在新的生命體中是藏於腎的。因為腎的功能是藏精，腎中所藏之精分為先天之精和後天之精。先天之精來源於父母的腎氣，是腎精中最重要、最原始的部分，是人體生命活動的原始動力，也是新的生命個體發育到一定年齡，腎氣充盛，天癸至後，創造新生命的物質，成為新生命的先天之本。

因為如此，父母的腎氣虛弱，會導致下一代先天不足，先天不足主要是腎氣的不足。影響生長發育的因素主要是腎氣虛弱，先天不足的治療以補腎為主。要使自身的身體強壯，以補腎為主；要使下一代的身體強壯，也以補腎為主。補腎是強壯體質、強壯種族的根本措施。

腎主藏精

《素問‧六節髒象論》：「腎者主蟄，封藏之本，精之處也。」

《素問‧金匱真言論》：「夫精者，生之本也。」

《素問‧上古天真論》：「腎者主水，受五臟六腑之精而藏之。」藏，有貯藏、封藏、閉藏的意思。精，是構成人體、維持人體生命活動的基本物質。

腎主藏精的意思是說，人體的精是藏在腎中的。同時，人體的精是應該珍藏並保存好的，不能失散，不能流失。腎可以使精封藏住，不流失，不失散，更好地為人體所用，更好地發揮生理功能。

腎所藏的精包括兩大部分，即先天之精和後天之精。

先天之精是稟受於父母的生殖之精，與生俱來，是構成胚胎發育的原始物質，也是產生新生命的物質基礎。

後天之精是出生以後，來源於攝入的飲食營養，經過脾胃的消化吸收，轉化成能被人體利用的精微物質，所以也將其稱為水穀精微，或水穀精氣。水穀精微經過脾胃吸收以後，進入各臟腑，被各臟腑利用、代謝以後，分成兩部分，一部分成為代謝廢物被排出體外，一部分成為更加精微的物質，即後天之精，藏於腎中，對先天之精進行不斷地補充，維持腎中精氣的充盛。

先天之精和後天之精，互相滋生，互相促進。先天之精旺盛，可以使人體生命活動旺盛，攝取水穀精微的能力強大，後天之精的來源充足；後天之精的來源充足，可以不斷地對先天之精進行補充，使先天之精更加充盛。

腎主性與生殖

性功能由腎所主，腎中所藏的先天之精隨著年齡的增長而逐漸充實。男子至十六歲、女子至十四歲的時候，「天癸」至，性功能發育成熟。「天癸」是一種具有和性激素類似的物質，在腎氣充實的前提下激發和維持性功能，「天癸」和腎氣是維持性功能的物質基礎。《內經》認為，腎為「作強之官」，出「技巧」，《內經》所說的「作強」和「技巧」指的就是性功能。所以現在大家都知道，性功能有問題的時候，是腎出現了問題。

因為腎中藏有先天之精，即生殖之精，是生殖的物質基礎；腎又主性功能，而性功能正常，有正常的性生活是生殖的前提。所以，人類的生殖功能是由腎所主的。腎中所藏的精充沛，由滿而溢，則人體的性功能旺盛，生殖功能旺盛，所生的後代也就健壯。如果腎中所藏的精不足，則人體的性功能低下，生殖功能也低下，所生的後代也就虛弱。

腎主生長發育

腎中所藏的精氣也是激發、推動人體生命過程的原始動力。生命的形成源於父母的先天之精，新的生命誕生之後，在先天之精的激發、推動下，生理功能不斷壯大，不斷攝取後天之精，對先天之精進行補充。隨著腎中精氣的不斷充盛，身體不斷長大，生理功能逐漸發育成熟。

《素問‧ 陰陽應像大論》中有「腎之合骨也」、「腎生骨髓」的記載，《素問‧宣明五氣》有「腎主骨」，《素問‧六節髒象論》認為腎「其充在骨」。所以，人體的骨骼是由腎所主的。

前面講到腎主生長發育，生長發育包括兩個方面，即形體和生理功能的發育。二者之中，生理功能的發育以形體的發育為基礎，而形體的發育是以骨骼的生長為標誌的，骨骼的生長發育也是由腎所主的。腎主精，精生骨髓，骨髓提供骨骼生長發育的營養，腎精充足，骨髓旺盛，骨骼的營養豐富，其生長發育才能正常。

中醫認為，人的生殖能力及生長發育和衰老過程主要由腎的精氣盛衰所決定，腎的精氣盛衰能決定骨骼的強弱，影響骨的代謝。在中老年時期，隨著年齡的增長，腎臟的重量逐漸下降。有人測定了男女不同年齡組橈骨骨礦含量、骨寬度、骨密度，數據結果與《素問‧上古天真論》中腎氣變化規律的論述一致。按照《素問‧上古天真論》中女子7歲、男子8歲進行分段觀察，女性14歲、男性16歲以前，骨鈣含量迅速增長，男女之間的增長速度沒有顯著差異，這正是「女子二七，男子二八，腎氣盛，天癸至」，是人生骨骼發育成長的關鍵時期，開始性成熟。骨鈣含量迅速增長，有助於骨骼的緻密、堅硬。女性21歲、男性24歲時，骨鈣含量增長更多，這正是「女子三七，男子三八，腎氣平均，筋骨勁強」。女性28歲，男性32歲，骨鈣含量達到一生的高峰值，這與「女子四七，筋骨堅，髮長極，身體盛壯」、「丈夫四八，筋骨隆盛，肌肉滿壯」的描述基本吻合。女性36-42歲（平均39歲），男性41-48歲（平均45歲），骨鈣含量開始下降。這與「女子六七，男子六八」以後腎氣始衰、面皆焦、發始白的描述基本吻合。女性49歲、男性56歲以後，骨鈣含量下降逐漸加快，這正是「女子七七，男子七八」以後，腎氣、肝氣皆虛，故筋骨衰，天癸竭。這些研究結果表明，骨鈣含量的變化、體質強弱的變化與腎中精氣的盛衰相一致。

由於腎主骨，所以腎虛會導致骨的病變，臨床上慢性腎功能衰竭的患者會出現腎性骨病，容易出現骨痛，甚至骨折。其原因就是腎精虧損，不能生骨髓，骨骼失去營養。西醫的研究發現，骨組織的鈣化與鈣磷代謝有直接關係，腎臟可調節鈣磷代謝。骨骼、腎臟中有PTH受體，PTH與受體結合後可抑制腎小管對磷的吸收，減少腎對鈣離子的排泄。慢性腎衰時，引起血鈣降低，刺激PTH分泌，PTH通過與成骨細胞上受體相結合而間接升高破骨細胞的數量及活性，引起骨組織溶解脫鈣，使鈣釋放到血中以提高血鈣濃度。慢性腎衰的嚴重程度和血PTH升高的程度相一致，血PTH升高的程度和腎性骨病的嚴重程度相一致。

「齒為骨之餘」，齒與骨同出一源，牙齒也由腎中的精氣所充養，牙齒的生長與脫落，與腎中精氣的盛衰密切相關，腎中精氣充沛，則牙齒堅固不易脫落；腎中精氣不足，則牙齒易於鬆動，甚至早期脫落。所以，老年人隨著腎精的逐漸虛弱，牙齒得不到腎精的營養而脫落。

腎主水

水是構成人體和維持生命活動的基本物質，人體的水分佔體重的60%-70%，「沒有水便沒有生命」的說法是毫不誇張的。從水的攝入到水的排出，其在人體的代謝過程相當複雜，而這個複雜的水液代謝過程是由腎所主持的。

首先，水性屬陰，其性本寒，主靜，趨下。而人體利用水的過程是水必須動的過程，使水動起來，輸佈到全身，發揮滋養機體的作用，其動力來源於腎，即腎中的陽氣。腎為先天之本，腎中所藏的真陰真陽是人體陽氣和陰液的根本，腎陽也是人體水液代謝的原始動力。在水液代謝的過程中，幾乎所有的臟腑都參與，而所有臟腑參與水液代謝的動力都來源於腎陽。水進人人體的途徑是經口、食道入胃。經胃吸收後，在脾的轉輸、升清作用下上輸至肺。到肺的水液分為清、濁兩部分，其中，清的部分經過肺的宣發輸佈到全身，以滋養五臟六腑、四肢百骸，並有一部分經過代謝以後，連同人體的一些廢物一起排出人體；濁的部分在肺的肅降作用下經三焦到膀胱。到膀胱的水液又分成兩部分，即濁中之清和濁中之濁，濁中之清在腎陽的氣化作用下經三焦上升到肺，經肺的宣發而輸布全身；濁中之濁則經腎的氣化而成為尿液排出體外。

其次，腎主水還表現在對人體水液代謝平衡的維持。維持水液代謝平衡的關鍵是水液的攝人和排泄，特別是水液的排泄尤為重要。人體排泄水液的途徑有尿、汗、呼吸、腸道等，其中起決定作用的是尿量，而尿量的變化是由腎調控的。人體排尿，一方面是排泄機體內必須清除的代謝廢物，另一方面是為了排泄體內多餘的水分，而後者正是腎調節維持體內水液代謝平衡的功能。當機體因攝水較多或天冷少汗、無汗而致體內剩餘水液增加時，腎通過氣化作用，將剩餘之水液輸注膀胱而排出體外，故此時表現出尿量多而尿色淡；當機體因攝水少或天暑多汗等而致體內剩餘水液減少時，腎則能有效控制可利用水液的排泄，故此時表現出尿量少而尿色濃。腎的這一調節功能，在通常情況下維持了體內水液代謝的平衡，也能在一定程度上有效地緩解因大汗、吐、瀉等對水液代謝平衡帶來的不良影響。

腎臟的泌尿功能是人體排泄代謝廢物的主要渠道，能夠將人體每天產生的代謝廢物徹底清除的最少尿量是1500毫升，這也是人體每天的正常尿量，少於1500毫-將不能徹底清除體內的代謝廢物，應該引起注意。

腎主納氣

納，即固攝、受納的意思。腎主納氣，是指腎有攝納肺所吸人之氣，防止呼吸表淺，保證體內外氣體有效交換的作用。人體的呼吸功能雖然為肺所主，但是肺所吸入之氣，必須依賴於腎的納氣功能，才能達到足夠的深度。因為腎位於人體的下焦，腎是主藏的，人體所有的生命物質能固攝而不流失，都與腎的藏的作用有關。腎主納氣，其實質是腎的藏的作用在呼吸功能上的具體體現。腎的納氣功能正常，才能保證呼吸的均勻和呼吸的深度。

如果腎的納氣功能減退，就會出現呼吸表淺、動則氣喘、呼多吸少等症狀，這些表現中醫稱為「腎不納氣」。有時候形容病人呼吸表淺時說只有出氣，沒有進氣，就是腎虛不能納氣、呼吸衰竭的表現。練氣功的時候強調意守丹田，調氣息時要氣沉丹田，就是要使吸氣達到丹田，丹田就是腎的位置，練的就是腎的納氣功能。

《素問‧ 陰陽應像大論》說「腎生骨髓」，《素問‧四時刺逆從論》說「腎主身之骨髓」，可見，髓由腎精所化生，可以營養骨骼。髓由於聚集的部位不同，可以分為骨髓、脊髓和腦髓，骨、脊、腦都是由骨骼構成的腔體，其髓互通。因為腦是最大的骨骼腔體，脊髓直接通於腦，所以將腦稱為「髓海」。腦為「精明之府」，與人體的智力活動相關，腦髓是否充足，關係到人的智力水平，所以先天不足的小兒多有智力障礙，老年人的常見疾病老年性癡呆，也是由於腎精虧虛，髓海不足，腦失所養所致。所以，《靈樞‧海論》說：「髓海有餘，則輕勁多力，自過其度；髓海不足，則腦轉耳鳴，脛酸眩冒，目無所見，懈怠安臥。」由此可見，腎的功能關係到人體的智力，腎虛會導致智力障礙，補腎可以益智。現在臨床上常見到，慢性疲勞綜合徵的病人主要表現為腎虛、記憶力減退、注意力不能集中、思維遲鈍等症狀，這些症狀都是與智力相關的。

腎藏志

《素問‧宣明五氣》說：「五臟所藏：腎藏志。」《靈樞‧本神》說：「意之所存謂之志……腎盛怒而不止則傷志，志傷則喜忘前言……腎藏精，精舍志。」

志為神誌活動，相當於記憶力，與腎的藏精生髓通於腦的功能密切相關。腎精充足，髓海得養，則記憶力強；若腎精虧虛，髓海不足，腦失所養，則記憶力減退，臨床上腎虛的患者多有記憶力減退。志，還有志向的意思，人的志向也由腎所主，腎氣充足的人誌向高遠，腎氣虛弱的人則胸無大志，意志消沉。

腎其華在發

頭髮的生長，靠腎精的滋養，故發為腎之華，即頭髮是腎精是否充足的外在徵象。頭髮濃密、烏黑、順滑是腎精充足、腎氣旺盛的表現；反之，頭髮稀疏、焦黃、脫落、變白等則是腎精虧虛、腎氣不足的表現。當然，中醫還認為，發為血之餘，就是頭髮也需要血液的滋養，血液也是與腎精相關的，因為腎精是化生血液的重要途徑，所以腎虛的人容易導致血虛，而腎虛和血虛的共同結果都可以表現為頭髮的異常。

腎開竅於耳及二陰

《靈樞‧脈度》說：「腎氣通於耳，腎和則耳能聞五音矣。」人體的聽覺功能屬腎所主，腎精充盈，能不斷地產生骨髓，腦髓充足，則聽覺靈敏。反之，腎虛精虧，髓海空虛，腦失所養，則聽力減退。所以，老年人隨著腎精的虧虛，聽力會逐漸減退。

二陰，即前陰（外生殖器）和後陰（肛門）。前陰是排尿和生殖的器官，後陰是排泄糞便的通道。因為腎主水，所以尿液的排泄雖在膀胱，但須依賴腎的氣化才能完成。因此，凡是尿頻、遺尿、尿失禁、尿少或尿閉等，均與腎的主水功能失常有關。因為腎主性與生殖，所以與生殖和性功能相關的疾病，都與腎有關。糞便的排泄本是大腸傳化糟粕的功能，但亦與腎的氣化有關，腎虛會出現大便異常，老年人的便秘需要補腎，頑固性的洩瀉也與腎虛不藏有關，也需要補腎固攝以止瀉。所以說，腎開竅於二陰。

腎的生理特性是什麼？

腎性封藏，為先天之本在五臟之中，腎的位置最下，在生理功能方面，主藏陰精，而腎精有主宰生長發育和生殖的功能，故為人體的先天之本。腎精宜封藏，最忌耗洩無度，所以古人說「腎以閉藏為職」。正是由於腎的封藏固精作用，使體內精微物質得以保留，人體正常的生長發育和生殖功能得以維持。腎精充足，人的生命力才能旺盛，身體才能健康。若腎臟虧虛，使腎的封藏、固攝功能失職，就會引起陰精過度耗損的病證，表現為遺精、帶下、滑胎、崩漏、二便失禁等。

腎與冬氣相通在五臟之中，腎屬陰中之陰，而冬季寒重陰盛，故腎與冬氣相通應。冬天，天氣寒冷，寒邪首先侵襲人的腎。所以冬天要養腎。中醫認為「春夏養陽，秋冬養陰」。即是說借助冬天腎主封藏的本領進行封藏腎精，可以收到養精蓄銳的功效。又說「冬不藏精，春必病溫」，這個意思是說，冬天如果沒很好地養腎精，春天就易得病。

中醫腎的主要概念

中醫的腎概念主要是從功能的角度來說的，涵蓋了人體的生殖、泌尿、神經、骨骼等各個組織、器官，起調節人體功能、為生命活動提供「元氣」，「原動力」的作用。中醫裡說的腎既包括人們通常稱為腰子的腎臟器官，還包括被人們稱為「先天之本」的生命系統，它在五行中屬水，與膀胱、骨、髓、腦、發、耳、二陰等構成腎系統。

腎與我們的健康之間的關係可大了，它被稱為先天之本、生命之源，可以說，人的一生的健康都離不開腎。

腎好，生殖能力就強

人的生殖器官的發育和生殖能力的強弱，都依賴於腎。腎精是胚胎發育的原始物質，並且能夠促進生殖功能的成熟，所以，腎精的生成、貯藏、排泄對繁衍後代起著重要的作用。人出生以後，從幼年開始，隨著腎精的不斷充盛，生殖器官發育成熟，男子便能產生精液，女子則能按時來月經，於是便具備了生殖能力。如果腎功能失常，就會導致性功能異常，生殖功能下降。生活中常見的流產、不孕、不育、閉經、痛經、兒童性早熟等問題均與腎功能異常有關。

什麼是「腰為腎之府」？

腰為腎之府，意思是說，腎的位置在於腰部，腰是腎之精氣所覆蓋的區域。腎精充足，則腰脊有力，腎精不足，就會出現腰脊不舉，足不任地。腎陽虛，腰部脈絡失於溫煦、濡養，可致腰部冷痛；腎陰不足，腰部脈絡失於濡養，可致腰膝痠軟無力。

腎好，頭髮便濃密光澤

腎的精氣充盛，可以表現在頭髮上。因此，頭髮的生長與脫落，榮潤與枯槁，與腎中精氣的充盛程度有關。如果腎精充足，則頭發生長茂盛，烏黑髮亮有光澤；反之，則頭髮稀疏乾枯，容易變白和脫落。

腎開竅於耳——腎精是耳朵的「助聽器」

中醫認為人的五官九竅與臟腑是相關的，比如肝開竅於曰，腎開竅於耳。我們聽力的好壞和腎有著密切的關係。耳竅需要腎精的滋養，如果腎精不足，耳竅得不到充分滋養，聽力就會下降，甚至出現耳聾。老年人為什麼會聽力下降而出現耳聾的症狀呢？就是因為腎氣虛了，耳竅得不到營養。另外，治療老年性聽力下降、耳聾，也需要從補腎著手。

腎主骨——骨骼的生長與強壯靠腎精滋養

人體骨骼的生長與家裡無十栽培的花草有點兒像：你看，一個花盆，裡面放幾個小石塊，把花草放進去，然後澆上營養液，花草就可以正常生長了，骨骼也足一樣，它的生長和強壯也需要「營養液」的滋養，這個「營養液」就是骨髓。

骨骼的營養來源於骨髓，而骨髓是由腎精所化生的。所以腎精足，骨髓會充足，骨骼的營養才會充足，骨骼才會強壯。所謂腎主骨，原理大致就是這樣。與骨骼相關的健康問題多與腎虛有關，比如骨質疏鬆、骨痛、粉碎性骨折這些疾病多發生於老年人，為什麼？不就是老年人腎氣衰弱，身體裡的「營養液」不夠充足，難以給骨骼提供足夠的營養嗎？

《黃帝內經》中還有一種說法叫「齒為骨之餘」。我們的牙齒是外在的骨頭。牙齒的好壞反映了骨骼的好壞，也反映了腎氣的盛衰。如果腎氣虛了，牙齒就會出現鬆動、脫落的問題。老年人牙齒容易脫落，就是腎氣虛弱的表現。

什麼是「腎主黑色，其華在發」？

「發」指頭髮。「腎主黑色，其華在發」，意思是說，頭發黑不黑、是否潤澤跟腎精相關。發為腎之華，就是說頭髮是腎的花朵，是腎的外現。腎又是主黑色，所以黃種人的頭髮是否烏黑靚麗，實際上跟腎的好壞密切相關。發的生長與脫落，榮潤與枯槁，不僅和腎中精氣的充盛程度有關，而且還和血液的濡養有關。所以，又有「發為血之餘」的說法。但頭髮的生長，根本在於腎，這是因為腎藏精，精能化血而充養頭髮的緣故。因此，頭髮的榮枯、潤澤等變化常隨著腎中精氣盛衰的變化而變化。從幼年時期開始，腎的精氣開始充盛，頭髮開始生長；青壯年時期，腎的

精氣旺盛，因而頭髮烏黑髮亮，到了老年，腎中精氣漸衰，故頭髮變白，枯槁少華，容易斷落。這些都屬於正常的生理變化。在臨床所見，凡未老先衰，頭髮枯萎，或早脫早白者，多與腎中精氣虧損有關。

腎好，則頭腦發達，記憶力強

腎生髓，而「腦為髓之海」，因此，腎精充足，大腦得其滋養，就會使人頭腦發達、精力充沛、記憶力強；反之，若腎精不足，大腦得不到充分的滋養，對小兒來說，就會造成大腦發育不全，智力低下，甚至先天呆傻；而成年人則多表現為精神萎靡、思維遲緩，記憶力減退，嚴重者，還會發展成為健忘證。

百病由腎起, 男人! 想成功, 一定要有個好腎!

Hi蕭巴

DAY8

HI

覺得唔夠硬，好易軟，通常戒幾耐，成日時好時壞 早排睇過幾次中醫又唔多覺有用，已戒一星期

夜訓小運動係咪好有影響 易家先二十頭

推

腎乃命門

day7

先戒一年，睇第一頁D文

最大影響係意淫同打J

DAY96

Day1

唔用會退化

你之前睇嗰個中醫係每日都$200？

邊間求pm

day1

no
睇你拎幾多劑藥
我果時係去睇病多過補身
三日藥就300
2日就200
唔定

睇返post2,3
有緣見到

出完汗就傷風
係咪太虛?

Day2 希望唔好破

我唔直接答你我用例子答你
一個引擎如果用得多只會變殘變舊
唔用engine之餘好好保養先可以令架車有需要嗰陣行得好

打j會甩頭髮？

會

Day 1

係咁用先會退化

係，戒j吧

最多都係試過兩星期
之前次次戒都係因為對某啲野好着迷，先會唔打，係得依段時間先有動力，但係一冇左個目標就會打番
btw DAY 1

lm

戒左依啲無謂野
依樣要由外至內心，在內心轉化，分析，再到外。

要取回人生，就在今天
當其他人既頭向下，
我地既頭就要向上！
成就傳奇

留個名

得閒就去論壇睇下文
戒Ｊ一定要學習

想問下除左戒丁
有咩方法補腎

固腎功，運動，做善事，孝順

無丁幾日 面色好難睇 腰又痛 好似谷住谷住咁
係咪正常？

day 6

my aim is at least 1year

夢遺算唔算破戒

No

戒斷反應嚟唔使驚
詳細睇呢篇

新post暨戒丁百日lm

從新出發，戒丁保髮

瘋狂破戒....
10/4 day 0

蕭巴打，有冇打丁令到全部頭髮都稀薄既Case?

day10

戒色巴好多

記憶力會唔會真係好番到架 睇d文講到戒完都冇乜用咁

戒咗幾耐先?

好好學習戒為良藥

論壇有脫髮案例
腎為髮之華，戒J會慢慢恢復

幾日唔會係咩特別症狀，唔使太上心

第100日留名

戒左兩日真係頂唔住 原來打丁一直係我減壓的方法
依家好燥 點算 我驚我唔打會痴線

係未我j癮深 見到小小事唔順眼都好想鬧人

咁同你性格有關，正好你可以襯呢個機會改埋佢

入wtapp群

之前睇唔知邊度講
好似話真正既戒丁係由100日之後先開始
睇黎依D野係長期投資而唔係可以短時間内做到
共勉之

Day 2

我
以前可以留到啲好mk好厚嘅平陰
而家留陰可以留到長，但留唔到厚

好！一定要戒！

腎虧會影響埋心理，睇戒為良藥

留名

DAY98

day11

好句好句

DAY10

62/500

夢遺呀屌你
DAY0

唔好j 咁多

day12

夢遺唔當破

蕭巴，你最近戒丁經歷果次係漸進式錦戒定一次過戒哂？
即係前者知道丁害處，愈丁愈少
後者知道丁害處，之後冇打個任何丁

冇打任何丁

依個固腎功 得5得?

得既，呢個係慢版
我係做飛翔大哥果隻快版

Day3
希望戒到1個月

day 1 again diu

2樣做哂會唔會反效果

Day13

day 0

day 2 雖然今朝夢遺

day100

no

day 3 精力充沛

day14

屌日日意淫

希望今次戒到

而家去做運動

做完運動 而家進入day 4

咁夜做好傷陽
加上呢個時間本是人體睡眠自我調理各種分泌等時間
因此唔建議十二點後做運動

day 2

day 15

琴晚發春夢想夢遺，係就射之前成功制止左
但依家搞到J腰蛋痛，其實我係咪唔應該制止，好似好傷身

做下固腎功休息下冇事, 好少問題

其實固腎功醫唔醫到失眠？
做完好似精神左係訓教前

失眠成因可以好複雜, 問題太嚴重建議睇中醫

終於破百
day102

勁

day 4
精神爽利，精力充沛

手淫傷腎，傷到一定程度，先是出現腦力下降，再傷下去，就是神經症

屌 啱啱唔小心丁左 最近1日1丁 是咪人生已完

15/4 Day 0
好似中左毒咁不能自拔
不斷狂破戒

加油呀

進入day 5 身體健康!!!!

新人加入 day0

留名加入
Day 1
支持各位巴打 共勉之

剛打完J
決心加入戒丁行列

正式2個半月
歷嚟最新記錄
就嚟度過3個月呢個新手村

好波!!!!

day16

多謝巴打，我唔戒唔得啦，各方面都差左好多

day 3

day 5
冇嘢可以阻到我

有冇話過左邊個關口就如入無人之境
是咪三個月

三年後隱定

之前試過戒到 day 24 , 今日day1 目標 90日

好腰好腎好男人

day0

day17

本身一日打幾次，想戒，應從何入手？

靠自己

改名先

day2

去論壇睇文洗腦

白頭髮關唔關事

關，打J係其中一個會影響因素

簫巴點睇享樂主義之下人既生活？(哲學題)
尤其為左開心而做一些傷害自己行為
好似自由主義甘，人可以為左自己既慾望下，可以放棄所有既野，甚至沉迷。然後組織或個人為了美化依個既詞語，甚至認為好野。不斷地享受。

如果自問唔會後悔,係值得既就去做

但要肯定自己係經過分析,而唔係貪一時之快跟住後悔

唔好俾呢樣野變咗做一個藉口

(當然從佛教角度出發會係另一個答案)

種什麼因，得什麼果
到時惡果自己承受

day 1 !

已經有自選台，block哂D打丁台

完全冇淫念
想問下聽佛經會唔會更進一步？有冇話要聽邊啲？

會，金剛經

發覺隻手多咗皺紋
係邊度出問題

day3

13年係舊登睇到巴打個post
之後開始戒
最長試過184日
之後就個幾月破一次咁
最近破得愈來愈密
決定多啲上黎答疑
加強下正念

多啲分享，破左就要上黎講

你係點破？分享下

day 4

我想好純真咁去愛一個人
我想好專注咁鑽研學術
一諗起呢兩項 就色慾全消 呢排開始想加入戒色行列 而家戒左一星期左右

加油哦，多去論壇學習

好奇個whatsapp group 會有咩傾

琴日射完 個人好似暈暈地，耳仔有啲塞，係咪射得太多？

再唔戒...就會....

懶床

腎開竅於耳
戒啦
分分鐘仲有耳嗚問題

賴

仆街了 除左戒丁仲有冇話食啲咩可以幫補下

戒左先
唔係既話補幾多都冇用

不泄為補

J齡已有十年 一日一丁 有時兩三次
已經好難硬
就算硬左半分鐘就射
射完半秒唔洗就軟
想當年可打三 四個字丁
點先可以返去以前

戒J 一年

邊度有固腎功學？

youtube,八段錦其中一式

發覺做完固腎功腰痛，應該停做定繼續做？

另外，想問如果極極極不好彩打左丁，想問點先做到不幸做既大幸(打丁中最少傷害)？
例如唔睇片同冇淫念直接打？

夢遺最小傷害 想出精就祈禱自己可以發春夢

冇淫念係唔會打丁

21/4 day 1

day 111, 呢幾日有d動搖,留個名先

好好學習

我們的國家公園管理處建築執照規費收費標準普爾五百指數下跌百分百萬元宵節過後就是確定是不是致命傷的話。我不知道是不是因為你的心理準備打仗了。我不知道是不是因為你的心理準備打仗了。

戒左3年依家又打返
蕭兄係咪唔貼戒色文？

一個字戒！
過來人表示有好大改善

day 1

貼哂去WTS群

day4

有冇更加多建議?
所有容易接觸淫嘢嘅途徑都禁止嗮
點樣可以更進一步控制自己思想?

發掘興趣
做下運動拉筋⋯⋯⋯
最緊要早d訓

已成功戒掉2小時

其實心魔就係自己
每次你有淫念都係你俾自己去咁諗，係你心而發
有淫念時記得話俾自己聽，其實又咪我自己既念，我係可以控制既我既念，即刻！cut左！個念佢！
入戒丁群。得左！

最高戒左兩個月再破戒後悟岀黎既覺悟點解要破戒，因為自己諗淫念。

今次之後，我唔會再輸俾自己
我就係念！

戒到3年咁勁

第1步 瘋狂睇文章
第2步 盡量唔好係屋企
係屋企既話盡量唔好訓係床無所事事
唔係既話實仆街

已經過去
重新上路

令你既生活每樣都同戒丁有關
養生，充實自己

每日去戒丁論壇睇文

冇打廿日仲攰左

day 8

搞咩嚟

day 1 finish , day 2 start

你地睇下ptgf事件
而家嘅男人就係太過被色情蒙蔽，先令到啲閪咁值錢
你作為男人，唔該幫男人做返啲野，唔好再打j，唔好再叫雞，唔好再做兵，唔好再比塊閪控制
做返個真男人，女人只係呢個世界嘅配角，唔好俾錢佢地賺!!

好多無形壓力
學業，生活等

冇錯，希望我地有依個精神思想，真理只屬於一啲少數人，當依個世界主張打丁，吸毒，享樂，性慾，甚至美化違背道德既野都有人撐(你話佢地話事後後悔都好啲)。就知道佢地世界失喪.

其他巴打點睇？

Day2
之前一日一丁 依家兩三四日一丁
點樣可以真係戒成百幾日

每日去論壇睇文
仲有睇哂本戒為良藥

day50

"中醫學認為腎為先天之本，五臟之根，生命之源，元氣之居。因此，歷代醫家都主張將益腎固精作為延緩衰老、強身益壽的重點，所謂「腎之盛則壽延，腎之虛則壽夭」。腎虛和失眠是密切相關的，這在很多名醫的醫案裡都有講到，腎精一旦虧損了，就會波及五臟六腑，打個比方，比如一個公司，公司裡面十幾個人，這十幾個人的名字就叫：心、肝、脾、肺、腎、胃、大腸、小腸、三焦、膀胱、膽、大腦、骨骼、神經等等，這十幾個人當中，有一個是老大哥，這個老大哥就是腎！腎是發工資的，曲黎敏講：「精是什麼呢？精就像錢，當人體缺少某種東西的時候，比如說缺紅細胞或者白細胞了，這個錢 (精) 就可以去立刻變現。所以，精對人體非常重要。」腎精有變現的功能，大家想一想，當你通過手淫的方式把「精錢」花掉了，那五臟六腑就會鬧虧空，就像一個公司的老總把錢花在了吃喝嫖賭上，最後就發不起工資了，員工也開始鬧情緒了。"

有冇話幾幾耐一次先係健康嘅頻率？
先前一日一次打左幾年甩左好多頭髮

一世0次係最健康

講得好!!!蕭兄!!! day 3!!!

睇多d文章或者戒色圖洗自己腦

打j會招致人生失敗!
記憶力，意志力下降，讀書又點會有好成績!

其實捱到頭1 week就會易好多
當然都要提防慾望高峰期

香港戒J論壇，屬於香港人既戒J淨土，獨有香港版戒色文章

如果有扑野 但無打丁 係唔係都算係戒丁?

剛剛戒一至兩年唔建議有性行為住

以下為手淫常見症狀：

一：心理方面
1：膽小、自卑、沒底氣、易緊張，影響正常人際交流
2：焦慮抑鬱，敏感多疑，強迫症，社交恐懼症
3：記憶力變差，注意力不能集中，精力不濟
4：脾氣急躁易怒，沒有耐性，沉不住氣
5：意志消沈，半途而廢，整個腦袋是空的，行尸走肉

二：身體方面
1：脫髮，Ｍ額，髮質乾枯，沒有光澤
2：腰痛，暗瘡，耳鳴，體能變差，鼻炎
3：體臭，口乾口臭，說話聲音嘶啞、有氣無力
4：前列腺炎、陽痿、早洩、尿頻，勃起不堅
5：雙眼無神，容貌變醜，猥瑣，臉色灰暗，失去氣質魅力

三：戀愛方面
1：見了女孩子沒話說，像個傻瓜一樣
2：即使說話了，也是語無倫次，讓女孩子感覺不舒服
3：即使談戀愛了，也會因為手淫所得的症狀慢慢被女友拋棄
4：腎氣不足的人性格自卑膽小，沒勇氣主動追求女生
5：手淫的男孩，根本就不懂得戀愛，腦子全是黃色思想

發覺連登好多誘惑post ，好想del左佢，但又想睇你依個post

入ｗｈａｔｓａｐｐ群

好奇一問 大家幾高？

『腎臟』健康的人，面色紅潤，容光煥發，精力旺盛，頭髮烏黑髮亮，雙目炯炯有神，步伐穩健，記憶力強，思維敏捷，無論學習、辦事處處得心應手，生活充滿樂趣，受人尊敬、稱羨。

『腎臟』虧損的人，面色灰暗，雙目無神，口乾氣喘，耳鳴眼花，頭昏腦脹，腰酸背痛，雙膝乏力，神經衰弱，失眠善忘，夜間小便頻繁，日間昏昏欲睡，做事力不從心，百病叢生

反思手淫給我造成的惡果歸納起來有以下幾點：1。影響腦力，理解力，記憶力，思考和專注的能力都大大下降，這造成我學習新知識的困難，接觸新事物的費勁。身體變差，骨骼不粗壯很細，手上沒有勁，身體力量太小.3。眼神污濁，氣質形像不好，人長得醜了.4。容易疲勞，工作時間稍長點就累.5缺乏自信，沒有毅力，沒有衝勁.6。夢想和希望不再堅持，人變得懦弱和猥瑣，缺乏鬥志和激情.7。社交恐懼，不會與人打交道，語言表達能力變差。進而導致的自閉，尿羞，憂鬱，與家人爭吵，情緒不好，工作生活不順，找不到合適的結婚對象，覺得沒人能理解自己......有些不是直接的，但是都是有影響的。

戒丁第五日

平時同女一齊好難忍 點算

你唔係真係唔會同佢扑野丫！

其實心魔就係自己
每次你有淫念都係你俾自己去咁諗，係你心而發
有淫念時記得話俾自己聽，其實又咪我自己既念，我係可以控制既我既念，即刻！cut左！個念佢！
入戒丁群。得左！

最高戒左兩個月再破戒後悟岀黎既覺悟點解要破戒，因為自己諗淫念。

今次之後，我唔會再輸俾自己
我就係念！ [/quote]

睇文修心

別離兄很久冇見

HI，一齊加油

Day4

戒丁第2x日，差唔多成一個月，但無夢遺過是咪腎虧定點?
戒丁係咪一定有夢遺，我好驚求教

我第一次戒戒左５個月先第一次夢遺
有冇夢遺都唔重要，重要係堅持戒落去

原來係咁 唔怪得我無

Day2 目標3個月

day5

dat 2

day

到幾時先可以破戒???屌女女個時??
雖然宜加都無乜性慾，但成日呢到痛個到痛，好撚煩幾個月唔打丁會唔會虧埋架，好驚扯唔返起

175

戒一兩年先
戒丁唔係滅絕性慾，只係將多餘既性慾切除
平時啲av,j圖就係多餘既性慾

去論壇睇文修心
你唔睇文可以唔洗戒

Day0 重新上路

開始睇緊 但碌鳩好似愈來愈細條，成日都鳩縮，係咪我心理問題定點飲唔夠水??? 戒丁第27日

你太緊張姐, 冇人戒丁會有呢個問題, 放心

簫巴，有冇手機版戒j論壇？

腎氣不足條J會扯得唔夠硬，充唔足血
戒落去會好的

冇，求IT高手幫整

進入day 3!

唔打j訓少左係因為睡眠障礙定係用少左精力？ 發現一打j就要訓8個鐘 唔打就5個鐘都夠

2017開始無丁 但4月平均一星期就夢遺一次 已經有做腎固功拉下根咁
夢遺夢到我痛

day6

各位請加我IG同讚好，等更多人知道打J危害，IG：noj1314

哇屌有ig

Day2

我係post4推爆左
別離兄，請加我，我病入膏肓

第一頁有LINK

各位請加我IG同讚好，等更多人知道打J危害，IG：siudontleave

別離兄，group 2 whatsapp 入唔到

比人踢過黎？

第一次戒j
邊有入過group bor

第一天

各位請加我IG：siudontleave

拉筋要幾耐 每日

拉15分鐘

依家一打完個人就會好攰 個口會勁渴。只睇唔打得唔得

唔得，一樣傷

停左兩日，上次丁完就病左
個病好翻少少就想丁，已經立即上黎呢個post, 明明要溫書翻工，但死性不改，意志力好弱，點算好

一開始係難捱啲，要改吓生活模式
唔好自己有時間打丁

又見到師兄你，上次你打個篇文真係嚇親我，從來冇諗過打丁要甘大後遺症

想打就睇吓篇文，真人真事，唔係我
佢之後自學中醫

day8

去論壇睇文

day9

Hold 15 mins 一次性 定分開架？

一個月了

day 3
今朝發春夢但冇夢遺
而家好有打j意欲
點搞

去論壇尋查固腎功，有片

黑豆係咪真係work， 有冇人試過

In siudontleave i trust

siudontleave
siudontleave

Siudontleave

做咩搞到變個人祟拜

想改變人生就要siudontleave

!!!!!

正式踏入90日
Btw有有母話過咗幾個月個效果會好明顯
感覺戒咗一個月同三個月分別唔大

先戒半年

sor

蕭巴有冇試過打出神經症

好痛苦，自己都唔知自己咩事，身體各種症狀都有，抑鬱，亢奮，不舉，血壓高，鼻炎

雖然唔知有冇關連，但即管戒下睇下會唔會好，反正都冇女，打少dj又唔會蝕，唯有咁安慰自己

你上forum 睇戒為良藥就知呢啲情緒病同打丁有關

siu dont leave

講得好

Day3

siu dont fucking leave!

Day 1，一星期破幾次

認真講句
我3個月開始跟蕭巴戒丁
都成日喺到打卡
但而家戒丁搞到變個人祟拜外人睇落只會覺得我哋係邪教
無助推動戒丁風氣

ok! 講返戒丁!

第7日
但病左，但唔打丁個腦咩都好似run 得好d 要撐住

day 1 dllm!!!!

day0開始戒 feel到條j虧虧地 同成日好攰

day 2
打j係失敗之母!

你知唔知自己講緊咩

Day 8
做咩都sharp d 溫書上心左
訓覺好左，時間又多左，過往次次花兩小時睇不良影片
依加上連登只會到別離兄既post

加油，抽Ｄ時間去論壇睇文

唔知! 總之就要戒!

戒為良藥!

Day 0 3/5
呢排又瘋狂破戒，feel到身體急劇變差
仲甩多左好多頭髮

day40幾失敗左

再接再勵

戒為良藥

條野係硬左呢40零日，相信戒係有一定作用，之前大病一場都係冇打三個月，好難戒

戒左一個月今日睇左陣av 不過冇打

仲傷

我知 不過今日心思思睇左一陣 即刻熄左

吊
開始心郁郁點算，自己一個係房.就快頂唔順，搵人制止我

琴日忍到，就快十日大關，但依加成9日jj痕。心郁郁，好影響工作

有冇del哂啲色情野，要控制意淫

戒緊既巴打可以睇睇呢篇文

吊
自己好撚失敗同失望
崖左十日
點知5分鐘就破撚左，到底點先可以入戒丁group

失敗乃成功之母
我都係試咗好多次先到而家最佳記錄3個月

要十日十日甘加上去
大家加油，明顯感受到到打丁後身體差左

戒既原因純粹係揾片睇太浪費時間

小六開始平均每日一丁
今年21
而家戒仲黎唔黎得切做返正常人?

可以，先戒一年

巴打最多戒過廿X日
但之後就禁唔住個諗頭
破左戒
點樣突破

Day 2 頭先心引起，去左睇一睇
跟著諗諗下唔係路，立即約人岀街食飯，依加岀街食飯冷靜下 [black][/black]自制能力太低

通常20幾日就破都係因為強戒
點為之唔強戒？
我個人覺得練好斷邪念係一大基本功
至於點練學蕭巴話齋自己睇《戒為良藥》

戒左3個月有咩改善？

其實我覺得雖然係要戒丁
但個心唔好成日諗住戒
因為一諗就有心癮想打

我知錯了

好難嫁
個幾日不停有念頭出黎
禁唔住

戒到12日，今日破咗戒

出街見到女就已經想丁
由其是返工日日對住成班女

重新出發

唔睇文修心係好難戒

Day 3
開始死日爛忍
就快谷上腦

你個戒丁佬都痴線既
係咁自推 好似啲耶撚傳教咁

其實唔知佢係咩心態
真心想知

唔睇文只係等破戒

毅力

D文無咩用
當我想丁諗住睇下文唔好破戒
點知都忍唔住丁

戎J網幫到你

其實減少次數唔得咩？
點解要戒斷？

多謝巴打

症狀唔會好返

一得閒就睇

老老實實
有時睇J圖av好難唔打J
你可以同我講咁咪唔睇
OK咁行街見到靚女又點計？
btw
蕭大師冇打J後有冇夢遺？

想問下打丁同增高有冇關係？

養成唔望既習慣
夢遺通常都有，會諗辦法控制次數

戒左一星期
本身好地地
呢兩日扯唔起

見到靚女就要打j 證明你仲未成熟

戒斷反應嚟
一個月就會正常

睇文修心提高覺悟
有夢遺，但唔洗理

有，影響發育
不過主要睇基因先

難得有人宣揚正確訊息
你唔鍾意咪唔撚理囉
狙擊人都唔知咩心態

屌你又day 0

但無咩用睇完都係忍唔住去左丁

刪哂D色情野未, AV, J圖, FBIG既淫PAGE果啲

Del 曬
一想丁就去睇文
睇睇下都走左去丁

KEEP住得閒就睇

第二日...頂住

蕭大哥
想問下有無試過除左戒丁同做八段錦之外做下其他動作?
之前睇到話食五黑粥之類同按摩腎經果D可以同時間補下身子補下腎氣
宜家戒左丁一段時間想睇下有無方法可以加快身體復原

Day27

冇
可以做運動，行善，少食肉

冇TG群

第8日
今日更攰更眼訓
如果係戒斷徵狀
咁一完左戒斷徵狀點發洩？

其實做男人做到冇淫念有意思咩？

人地無女丫嘛
就算有女都唔可以同佢地搞野
哈哈
佢地之前講過

淫念佔咗你人生意義既幾多%?
當冇咗淫念你會覺得人生冇意義既時候
我諗係時候要諗下自己既人生其實係需要啲咩

其實你地有無諗過紮左佢呢？咁咪得囉
好似講到射左之後，就會短幾廿年命咁
開始你地都幾好既我覺得
但係近依排你地就好似d 邪教咁
瘋狂咁洗腦

虛弱既人再縱慾身體會出問題係必然
如果係健康既都冇特別反對有性行為唔好
但自認身體唔得既人去戒丁，再問性行為算唔算破戒，咁當然係破
如果戒返兩三年身體大致冇問題了，再控制性行為次數，其實冇問題
再諗深一層，如果一對伴侶因為2，3年冇得性行為而感情產生問題，咁我諗係時候諗吓大家係需要對方既靈魂，定係身體

其實我覺得係應該減少次數
但唔應該完全唔打
都有研究講過完全唔射對前列腺都唔好

一直以嚟都係咁樣推post架啦 邪咩教

講真你真心覺得打j對身體係好嘅 你咪繼續囉

打飛機分泌大量多巴鞍刺激大腦

當大腦習慣高水平多巴鞍量，一降低既就會出現不良反應，所以就形成上癮。至於點解有人可以控制到定時一丁，有人唔得?理由好多，其中一個就係如果冇一樣俾到自己滿足感既興趣/事業等等，就會依賴左打丁。當然每個人大腦結構唔一樣都係原因，就同有人吸煙都可以長命一樣

煙，酒，甜品，毒品，咖啡等其實原理一樣

點解要特別講戒丁?

1，打丁容易，免費，所以成癮性高好多
2，打丁既快感係上述之最，上癮性最強
3，其他已經有哂推廣，大眾都知佢地既壞處，但戒丁概念先o岩o岩開始

你自己睇下上面d留意，睇下似唔似
我相信我唔係第一個咁講

咁睇你點定義邪教
起碼我哋唔收錢

拿拿拿
我唔係想搞破壞係度
我只係想講出黎，我自己既感覺姐

我見好多人話本來戒左10幾日
之後又打返，問點先可以再戒到
某個人又成日叫人睇文
如果睇文得，d人又唔會話破戒啦
點解唔講d重文出黎啦

姐係好似人地返教會咁
如果聖經係得既，就唔會無神父，修女同牧師啦
前者係輔助，後者係協助
我覺得後者重要過前者

Sorry我講到1999

是咁的

戒丁其實唔止唔丁，而係要做到戒色，修心
咁唔好誤會，戒色唔係做和尚，而係唔接觸任何色情資訊，做到個心意淫都可以無視，咁我諗唔會有人覺得自己老婆都係色情資訊啦

點解要睇文?就係因為要不斷自己吸引打丁有害既認知去覆蓋任何打丁既理由，因為喺呢個打丁無害論既社會，已經被洗腦，睇文即係反洗腦，當然你都可以話都係洗腦，但呢個係自己洗自己。

點解睇文都會破?即係認知未夠，重會俾心魔用唔同既理由叫自己打丁，做唔到一有淫意就諗起打丁有害，所以先更加要加長睇文時間。

其實唔睇文都得，好似我會用佛教概念去戒，不過唔係人人接受到，所以一般人睇戒色文容易接受啲。

點解唔試下開live chat
好似facebook live 咁
即場解答人地問題
一星期開一次就ok

其實多數都係答叫你睇文，同喺到分別不大
雖然wtsapp gp真係有神人可以用戒文黎答唔同人既問題

又滿左

有冇新Group😘🤗

第一頁有LINJ

同老婆扑係正淫，節制就好

開左GP3

啲人嚟嚟去去問嘅都係差唔多問題
既然有文一次conclude點解唔睇文
個個星期都答同樣問題你唔悶我都悶啦
再者真係有心戒嘅話會主動睇
Btw你講話似邪教我明你講咩
所以我之前都叫咁多位focus返喺戒丁到

第一頁得Group 2

第一頁冇group 3 link

喺隔離搵到

你話呢度似邪教 起碼我哋冇收錢 冇叫你飲雙氧水 冇叫你揸支ak47殺人
打丁有冇害？我諗打得多嘅人心中有數啦

群１，２已爆人

戒丁WHATSAPP群３

ＰＳ：WHATSAPP群會顯示電話號碼，搞事者小心被起底／玩電話

蕭別離Instagram：siudontleave

香港戒丁論壇 ：

扑野同打丁一唔一樣

一樣會傷，性行為傷少啲，但對虧既人黎講都好傷

但始終有新人
問問題係正常我覺得
但巴打你。戒左幾耐？

3個月零1星期
歷嚟最佳

同未戒有咩分別？
我試過一次最勁唔過10日
"唔計扑野"

將唔丁既時間都其他野，個人動力大咗
自信咗，順便一併改埋其他陋習，正面咗

入左

戒左1個鐘

難得有新人想學嘢噉我都share下我自己嘅經歷先
利申返我唔係啲咩成功例子但叫keep住有戒丁嘅trial
用嚟警剔其他男仔都好

好多人打丁可能係中學先開始
但我由3歲已經識 「打丁」
冇錯係3歲
當然唔係真正嘅丁
而係磨鳩磨到好爽射啲前列腺出嚟
細個就緊係唔知係咩嚟就keep住做
到小學啲同學介紹我睇AV
覺得睇AV好正
小五嗰陣忽然學AV女優噉chok 自己條J射咗精自此就踏上不歸路
可能你會問噉你咪好傷?
所幸gene嘅影響同去到中學都係10點半訓
中學冇咩頭髮 暗瘡 腦力減退 同身高問題
雖然唔矮但高唔過老豆
呢個年代好少可會矮過老豆
所以其實已經埋下禍根
當然仲有其他
例如我啲腳骨係有少少畸形(中醫嘅「腎主骨」就係噉解)
啲肌肉冇力同唔協調(所以運動同樂器唔叻)
同埋個人冇咩膽唔敢追女仔(但同女正常交流)

初中可謂我人生桃花運最好時期
一嚟啱啱青春期血氣方剛
二嚟腎未係好虧
嗰陣我仲不停打丁以為噉會嚟我發育快啲高啲大隻啲碌鳩長啲
去到高中好明顥feel到有個分別

直到中三，我開始realise到有啲問題......
我開始尿頻、尿分叉起泡同漏尿成日訓訓下去廁所
條腰開始痛
早洩難勃
當時我就意識到係打丁累事
亦接觸過蕭巴嘅post
入面好多症狀都好中
但係一個正值青春期嘅男仔叫佢戒丁根本係痴人說夢
所以都係冇理到/戒下破下
心理方面有輕微抑鬱
但嗰陣壓力大所以唔知又同打丁有關

直到發生咗件神奇嘅事
有排我冇打丁一個月到
忽然我追緊嘅女仔對我好熱情就出咗pool
直到破戒而且入到U生活變得好唔健康又捱夜又煙又酒就散咗
我唔開心於是瘋狂打丁
腎氣不足搞到抑鬱但想尋找快樂變咗惡性循環
由嗰陣開始我個身體就開始變差
之前有嘅症狀加劇
開始失眠但起身勁攰
尤其打完丁嗰朝feel到個人好浮隻腳痹而冇力
成日氣促同心絞痛
扯少少期都會漏汁
而且開始有腦力下降
心理方面由以前好多嘢講變social disorder
同女仔嘅交流變得最多
性格乖戾剛愎自用
而且勁黑仔
於是開始的起心肝學戒丁
一開始會易破戒但慢慢就會進步
每次想破都會諗難得捱過戒斷反應唔好再嚟過(戒斷反應真係生不如死)
好明顯個人易訓咗精神咗諗嘢正面咗
冇氣促同心絞痛
性格冇咁情緒化而且會有幹勁做自己想做嘅嘢/讀書/追女仔
同人嘅交流正常返
運仔就.....叫好返啲啦
但我丁毒太深其他症狀有待改善

今次係我戒丁最佳記錄
途中好想放棄但都堅持咗
各位戒友共勉之！

巴打你今年幾多歲？

未必要睇文戒，戒左一星期，慢慢感覺上做野有力左。期間有谷精上腦過睇左陣。既然我甘鐘意睇，我就逼自己睇，唔準訓，只可以睇，隻手唔準掂條丁。一星期過去，係成功既，我e+完全冇意慾（會睇女優，但連想上網睇四仔會有反胃感覺） 。可能方法極端，希望幫到大家

意淫一樣傷身
唔睇文只係等破戒而已

呢種方法只係因為暫時厭咗, 如果戒咗一頭半個月都用呢啲方法係唔得

下，呢到都無丁圖

我出返去先

10令20

其實真係唔想睇文。我至搵其他方法。我日日都唔會isolate 自己，一定要逼自己留係人堆中

唔睇文都算
但唔好睇AV

睇曬。
thx巴打分享
唉，俾無害論害死

好勁

你講邊個

至撚醒係你

佢只係唔明我哋點解咁堅持於戒丁啫
解釋過後都唔明都唔可以怪佢
毒品係因為社會教化先令咁多人杜絕
但過量嘅性呢種毒品喺社會反而被鼓吹

你要明白。你老母係想你造福社會，為你屋企爭返啖氣，家下你打丁打到成績差，甚至社恐病到宅晌屋企，及一切打丁病搞到失去競爭力生存力， 咁就係浪費左你老母養大你嘅一番心血，根本唔駛講屌你老母，你都應該知自己係一名仆街，仲有教育你嘅老師，賺錢返屋企嘅你老豆，及曾經對過你好嘅人，剩係屌你老母實在太少，不過念你對屌你老母咁有反應，係好事黎， 唔好話人屌你個老母，其實你都攻擊緊自己老母個內心。

屌呢篇笑咗
簫巴自己作？

Day5

就只有十日我就破左
就黎咩方法都試
除左睇文有冇其他方法，真係真係好想型，但心引真係好大
有女個排可以唔打丁，但分手後打丁情況嚴重惡化

你個心態唔只係唔丁...重要有改變自己既決心

day131
決心同覺悟係好重要的

求方法

點提醒自己，戒斷期間頭5/6日冇咩野，日子一耐，開始j痕，想r佢，開始心思思。再之後就破戒

首先del哂啲av先
再練斷YY
做得呢樣已經好大進步

斷yy?
其實我線上睇多
我決心大到電腦壞左都唔整，有一排真係work ，但一開左先例用手機睇就食左屎

噢洩巴打寫既

邪念

Day31
過左一個月基本上無晒心癮

每日去論壇睇文

Day72

正常既，平時要積極斷除淫意

為丁而丁已經證明心癮好大
因為唔係為咗舒服而打丁，而係為咗唔好唔舒服而打

入戒丁gp啦

Day1 ू(ʚ̴̶̷́ .̠ ʚ̴̶̷̥̀ ू)⁽ƈ

是時候戒丁了

SY會引發的一些症狀，全部都有依據可查，為什麼？SY過度傷腎，腎臟和其他臟器本來就是互相關聯整體運作的，嚴重sy造成腎極度透支，以至於大幅度影響其他臟器，導致身體出現各種各樣的症狀，這有什麼好奇怪的？這些常識哪個中醫不懂？

加油

Day7

【腎虛細膩體會之五：膽子變小，莫名其妙害怕】

《黃帝內經》云：「人有五臟化五氣，以生喜怒憂思恐」。情志與五臟的對應關係是：心在志為喜，肝在志為怒，脾在志為思，肺在志為憂，腎在志為恐。腎主恐有兩方面的意思，一方面是說恐能傷腎，另一方面是說恐懼是腎虛的表現，如果一個人無緣無故地有恐懼的感覺，往往說明有腎虛的問題。當一個人腎氣足時，他往往會有一種氣壯山河的感覺，底氣也非常足，一點也不怕，但是當一個人腎氣虧損到一定程度，他就開始莫名其妙害怕了，一會怕這，一會怕那，而且怕的內容在常人眼裡也許會覺得很奇怪，甚至是不可理喻。很多戒友其實都有膽子變小的體會，本來心理很正常很健康，但是隨著邪淫負能量的累積，隨著腎氣的不斷損耗，一種奇怪的害怕的感覺就會漸漸出現，然後將你牢牢籠罩，就像頭頂有一片挪不走的烏雲一樣，整個人生陷入了徹底的惶恐和不安。

唔好share 拉麵醫師徐澤昌得唔得

你想打丁嗰陣
諗返自己點解戒
都咁辛苦戒咗咁耐點解放棄

如果有女朋友但唔肯同你做咁你會點?

有冇諗過自己點解冇

你要明白。Auntie係想你造福社會，為你屋企爭返啖氣，家下你打丁打到成績差，甚至社恐病到宅晌屋企，及一切打丁病搞到失去競爭力生存力， 咁就係浪費左Auntie養大你嘅一番心血，根本唔駛講Hi Auntie，你都應該知自己係一名Hi Hi，仲有教育你嘅老師，賺錢返屋企嘅你老豆，及曾經對過你好嘅人，剩係Hi Auntie實在太少，不過念你對Hi Auntie咁有反應，係好事黎， 唔好話人Hi 你個老母，其實你都攻擊緊自己老母個內心。

成功捱過放假冇打丁
day8

你冇女朋友係因為打丁
打到攰晒，打到個人唔talkative，打到個樣柒晒，打到個人冇營養一啲肌肉都冇，四肢仲幼個女人，打到細力過女人，打到一啲都唔似男人。

到你有女嘅時侯，想扑野？no way。因為你已經打到條j不復當年硬。

戒J啦

Day35

大家可以想像這樣一幅畫面，那就是一個奴隸在烈日下馱着大石頭，蹣跚地走着，旁邊站着一個殘暴的監工，不僅不憐憫，反而用鞭子狠抽上去，並且大吼：「給老子快點走！」我心中的魔分明就在對我大吼：「快給老子擼出來！」於是，我加快速度，在自毀的道路上疲於奔命地擼，直到最後只能射出水，射出來後我長噓一口氣，心想：任務終於完成了。其實我並不是在享受擼管，而只是為了完成任務……我是被壓榨者、被剝削者，我是一個受害者！身體的不適、精氣神的變差，這些都在提醒我，是時候戒掉它了，但是心魔一來，我又變成了奴隸，我反抗過，但每次都失敗了，因為那時我都是在強戒，一點不學習，覺悟沒有任何的提高，戒過好多次，都沒超過一個月，這就是那時候的我，戒得非常差。

有冇手足成功百日築基?

人既出生樂趣之一係打丁，你唔撚好扼殺我地既自由

降伏其心

我
而家3個月2星期

從來冇扼殺過架
你有你打丁嘅自由
呢到講嘅嘢信唔信由你
當然種咩因就得咩果

(Show Blocked User - 淡友）
多謝幫手推post
大家記住「念起即斷」

day13

降伏心魔

花若盛開 蝴蝶自來
推post 不如post啲易入口嘅

Day 3 報到

有無新群

頭先差啲破？

其實你都幾得閒wor
係咁自推
之前對你個戒j群無咩野
依家真係有d 反感
d人想戒就會入黎啦！
推推推

話又唔係噉講
始終戒丁係少眾
唔推根本冇咩人得知呢到
就算想戒到搵唔方法
而且越多人一齊戒更加會令戒嘅人堅持
的確同宗教有少少異曲同工之妙
Btw做咩成日mon住呢個post

我無睇文啊，唔好mind
因為我好怕睇字啊。所以我之前叫你地做live chat 解答問題重好啦

我第一次睇果時
我無講過我身體有咩唔舒服
但佢打完我d脈後，就知道我有咩唔舒服
重講得到我有耳鳴，我覺得好勁，點解咁都知

[member]我由出事嗰陣見到自己同腎虛嘅証狀一樣已經覺得中醫好勁
Btw睇你你都積落唔少傷
你覺得你com唔com到條女唔扑

[member]好想叫你睇文
好多，最困擾我係抑鬱同前列腺肥大
前列腺肥大簡直生不如死
臨訓前feel到前列腺脹住訓唔到
到你訓到每1粒鐘去一次廁所但係屙少少

有無睇文條link 啊？

降伏心魔
聽朝九點起身鍛練
早抖

今日第一日，想問下如果正常做愛唔係SY計唔計破界

有印象

早

唔計

點解會滑精，夢遺前排試過，今日無發夢清醒 狀態有精出

腎氣不足以致精關不固
簡單嚟講就係你打丁成日開出精道閘搞到合唔返

愈睇個網愈怕有事所以決定戒

睇吓大夫先

我戒咗46日啦喎是咪之前打得太多積落黎

似係發咗夢你唔知
我傷得滯戒咗3個月都未有夢遺

會唔會再開新whatsapp群 已爆

Day0 正式開始 50日

真係會有咩？

你指咩

依句說話！

係
聽蕭巴講佢戒5個月先夢遺返

其實遺左，代表d咩？

同問
以爲有夢遺唔係好事

的確係唔好, 不過戒丁會夢遺幾乎係一定

目標係控制到唔夢遺

訓ing 教，點控制

《戒為良藥》有講過做固腎功有助減少夢遺

搵我D POST，開左群3

一個月三次內就唔洗理，多做固腎功

做多d運動得唔得？

普通運動應該唔關事

Gym唔得？

戒丁會唔會甩頭髮之前日日打丁，沖涼都無甩咁多

戒丁成個半月，沖涼個去水位起碼有10-20條，頭髮易甩咗

day15

咁我又想問，齋打唔射又有無事？

中醫黎講過度用力對身體唔好

有，前列腺炎is coming

呢啲係好轉反應，請勿放棄

重有咩係好轉既反應？

打得多丁好易有神經衰弱問題
好易有負面情緒，動怒，唔開心等等

頭髮要先戒半年

戒左煙幾日了，想戒埋丁
希望成功
唔知煙難戒定丁難戒呢
應該丁難戒啲，起碼戒煙有戒煙貼同電子煙幫手戒

同埋食煙要錢打丁唔使錢

DAY 99

應該噉講
原本嘅症狀喺初期會加劇
但過咗之後身體會開始變好

去緊旅行 冇打丁嘅衝動
Day 23

激動過 激勵過
誰或者都必須有折磨
只要我 知道我
無做錯都不會更改我
幸福從來我很清楚 不留神便擦身過
至少當中有我 最後仍然付上最多

Day 6

聽講正常性行為傷害無禁大..
咁叫雞同正常男女性行為又有無分別?

先唔好講對身體，心態上已經唔同啦

係戒丁就唔好成日心思思諗住要出精

thx解答.

邪淫者的氣場，就像有一股黑氣纏繞在他周圍，就像有一塊烏雲籠罩在他頭頂。有的人走到你的面前，就讓你很不舒服，說不出來的不舒服，這其實就是氣場在發生作用了，兩個人面對面，語言尚未交流，氣場已經開始進行交流了，是排斥還是吸引，在第一直覺就能感受到

有冇第三個group

中大醫科都戒丁

降伏心魔啊

西醫

關咩事，男人就會有淫念

入左GP未?

醫科生才俊都要戒丁就知戒丁戒色無死錯人啦

永遠的day1

正常都知打得丁多終遇虎

Btw 入咗group 3

自己唔幫自己開藥?

心病還雖心藥醫
係就係中大，不過只係medic 囉
係類近嘅科（勿相認）

降伏心魔
早抖

降伏心魔，咪撚意淫

條女唔掂wor
巴打

我連呢d相都意淫
點算？

儘量唔好quote啲圖啦，我會唔小心 block埋

唔係要做到見到圖都冇意淫先成功咩？

噉凡事都要循序漸進
如果冇圖都意淫你睇圖咪仆街？

普通女仔相咋喎

我都戒緊

主要唔係會唔會睇到意淫，而係我唔中意啲人特登玩野姐

其實佢係試ing 你地有無定力姐

渣ga

見到左右兩邊都有女仔著短裙都會想望下
因為覺得好靚好特別
但係冇左果種色心同完全唔扯 唔再意淫
Day 101

扯住旗黎睇呢個post 可以點樣忍住唔打丁

刪哂啲av先

day18

戒咗50日係咁甩頭髮幾時會停架

唔通真係打返丁先唔甩

做愛是否破戒？

3個月到

戒頭一兩年唔建議做，影響恢復

收伏心魔

建議大家睇射鵰 睇完沉船戒左j

你個名

3個月之後係唔再甩呀，因為都已經甩哂

唔打 j個人健康左，氣色好左，光鮮。

試問你成個道友咁，會唔會吸引倒靚女埋黎，傾生意見倒你成條屍咁，又口臭又無神又痴痴呆呆，點同你傾得開心。

咁嘅死樣，就想溝光鮮靚女，除非你有錢

降服心魔

day19

戒Ｊ可以改變你既一生，由行屍走肉，生不如死
唔敢講每一日都覺得開心，幸福快樂
但你起碼有自信掌握自己既人生，用清醒既頭腦做出每一個最明智既決定！

新ＰＯＳＴ已開：

推爆佢先

戒到第十二日
開始岀現尿頻
1個半鐘一次廁所，仲衰過打丁個陣
人係精神左，但忍尿仲衰過以前
咩事

戒斷反應

幾耐回復正常，好困擾

入gp啦
果度好多高人即時答你

努力